\textbf{Ejemplo 4}\\
¿A qué tasa equivalente periódica semestre vencido se debe invertir un capital para que su valor final sea igual al mismo valor invertido en una tasa de 10\% periódica trimestre vencido?\\

%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EJERCICIO 1 %%%%%%

%\newpage %USAR SOLO SI EL SOLUCION QUEDA SOLO Y ES NECESARIO BAJARLO A LA SIGUIENTE PAGINA
\textbf{Solución.}\\
%La tabla ira centrada
\begin{center}
 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
 %Creacion de la cuadricula de 3 columnas \end{flushleft}
 \begin{longtable}[H]{|C{0.3\linewidth}|C{0.3\linewidth}|C{0.3\linewidth}|}
  %Creamos una linea horizontal
  \hline
  %Definimos el color de la primera fila
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  %%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
  %%%%%%%%%% INICIO TITULO
  %Lo que se hace aqui es mezclar las 3 columnas en una sola
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación fecha focal}}                                      \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%% INICIO DECLARACION DE VARIABLES %%%%%%%
  \multicolumn{3}{|c|}{$ff = 2psv$}                                                                                     \\ \hline
  %%%%%%%%%% INICIO TITULO
  %Lo que se hace aqui es mezclar las 3 columnas en una sola
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}                                    \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%%%%%%% INICIO DE MATEMATICAS
  %Cada & hace referencia al paso de la siguiente columna
  $P = \$100{.}000$ & $m_{1}=2psv$ & $i_{1}=?\%psv$                                                                     \\
                    & $m_{2}=4ptv$ & $i_{2}=10\%ptv$                                                                    \\
  \hline
  
  %%%%%%%%%% FIN DE MATEMATICAS
  %%%%% FIN DECLARACION DE VARIABLES
  
  
  %%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}}                                   \\ \hline
  %Mezclamos 3 columnas y ponermos el dibujo
  %%%%%%%%%%%%% INSERCION DE LA IMAGEN
  %Deberan descargar las imagenes respectivas del drive y pegarlas en la carpeta
  %n_capitulo/img/ejemplos/1/capitulo1ejemplo1.pdf  (el /1/ es el numero del ejemplo)
  \multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 , scale=1]{2_Capitulo/ejemplos/4/Capitulo2Ejercicio4-1.pdf} } \\ \hline
  %%%%%%%%%%%%% FIN INSERCION DE IMAGEN
  %%%%%FIN FLUJO DE CAJA
  
  
  
  %%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
  %%%%%%%%%%% INICIO TITULO
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}                                     \\ \hline
  %%%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
  \multicolumn{3}{|c|}{$(1+i_{1})^{m_1} = (1+i_{2})^{m_2}\hspace{0.3cm} \textit{Equivalencia de tasas}$}                \\
  \multicolumn{3}{|c|}{$F=P (1+i)^n\hspace{0.3cm} \textit{Valor futuro}$}
  \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
  %%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMATICO
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  %%%%%%%%%%INICIO TITULO
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}                                       \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
  \multicolumn{3}{|c|}{$(1+i_{1})^2=(1+0.1)^4$}                                                                         \\
  \multicolumn{3}{|c|}{$i_{1}=21\%psv$}                                                                                 \\
  \multicolumn{3}{|c|}{$F=\$100{.}000(1+0.1)^4=\$146{.}410$}                                                            \\
  \multicolumn{3}{|c|}{$F=\$100{.}000(1+0.21)^2=\$146{.}410$}
  \\ \hline
  
  
  %%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
  %%%%%% FIN DESARROLLO MATEMATICO
  %%%%%% INICIO RESPUESTA
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  %%%%%%%%%%INICIO TITULO
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}                                                   \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMATICA
  \multicolumn{3}{|c|}{$i_{1}=21\%psv$}                                                                                 \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
  %%%%%% FIN RESPUESTA
 \end{longtable}
 %Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
 %\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
